% !TeX spellcheck = de-DE

%-------------------------------------------------------------------------------
%   Als Basis diente die Vorlage der FH Erfurt
%-------------------------------------------------------------------------------

%--------------------------------------
%   Header
%--------------------------------------
\documentclass[
		abstractoff,
		appendixprefix=true,
		a4paper,					% Papierformat A4
		10pt,						% Schriftgröße 10pt
		headings=normal,			% kleinere Überschriften verwenden
		chapterprefix=false,		% Einfügen von "Anhang" bzw. "Kapitel" in Überschrift
		oneside,
		openright,					% einseitiges Layout
		titlepage,					% Titleseite verwenden
		listof=totoc,				% alle Listen in das Inhaltsverzeichnis
		headsepline,				% Trennlinie zum Seitenkopf Bereich headings
		plainheadsepline,			% Trennlinie zum Seitenkopf Bereich Plain
		bibliography=totoc,			% das Literaturverzeichnis in den TOC
		parskip=half-,				% Abstand nach Absatz
		numbers=noenddot			% damit hinter der letzten Ziffer kein Punkt steht (Kapitelnummerierung)
	]{scrreprt}						% verwende KOMA-Report

%--------------------------------------
%   Silence
%--------------------------------------
\usepackage{silence}
\WarningFilter{biblatex}{File 'ngerman-iso.lbx'}
\WarningFilter{biblatex}{'\mainlang' is deprecated}

%--------------------------------------
%   Assorted Packages
%--------------------------------------
\usepackage[ngerman]{babel}														% Babel-System
\usepackage[left=4cm, right=3cm, top=2.5cm, bottom=2.5cm]{geometry}				% Seitenränder
\usepackage{array}																% erweiterte Tabelleneigenschaften
\usepackage{graphicx}															% Grafiken
\usepackage{subfigure}															% Grafiken nebeneinander mit (a) und (b)
\usepackage{datetime}

%--------------------------------------
%   Fonts
%--------------------------------------
\usepackage{fontspec}
% \setmainfont{Garamond}
% \setsansfont{Open Sans}
% \setmonofont{Courier New}
% \newfontfamily\couriernew{Courier New}

\newfontface\lserif{Liberation Serif}

%--------------------------------------
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}		% 1,5 facher zeilen bastand aber nur im text nicht in Fußnoten oder verzeichnissen
\usepackage{amssymb}						% Mathesymbole
\usepackage{amsfonts}						% mathematische Schriftarten
\usepackage{amsmath}						% Mathepaket
\usepackage{cancel}							% Durchstreichungen wie beim kürzen
\usepackage{mathcomp}						% weitere Symbole
\usepackage{scrhack}						% verbessert einige Fremdklassen in Zusammenspiel mit KomaScript
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}
\usepackage[ngerman]{translator}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{booktabs}						% Für schönere Tabellen
\usepackage{wrapfig}						% Für von Text umrahmte Abbildungen
\usepackage{csquotes}
\usepackage[pdf]{graphviz}

\usepackage{tikz}							% Für selbsterstellte Graphiken
\usetikzlibrary{arrows, positioning, automata, trees}
\tikzset{
	% ->, % makes the edges directed
	% >=stealth', % makes the arrow heads bold
	% node distance=2.5cm, % specifies the minimum distance between two nodes. Change if necessary.
	every state/.style={thick, fill=yellow!20}, % sets the properties for each ’state’ node
	initial text=$ $, % sets the text that appears on the start arrow
	}
% \tikzstyle{every picture}+=[font=\couriernew]

% Package "biblatex-iso690" is required for `bibstyle`.
\usepackage[backend=biber, citestyle=alphabetic, bibstyle=iso-authoryear, abbreviate=true, block=none]{biblatex}
% \addbibresource{./bib/sources.bib}

% ------------------------------------------------------------------------------
% https://texwelt.de/fragen/16101/biblatex-kombination-bibstyleauthoryear-und-citestylealphabetic

% begin: excerpt from `alphabetic.bbx'
\DeclareFieldFormat{labelalphawidth}{\mkbibbrackets{#1}}

\defbibenvironment{bibliography}
  {\list
     {\printtext[labelalphawidth]{%
        \printfield{prefixnumber}%
    \printfield{labelalpha}%
        \printfield{extraalpha}}}
     {\setlength{\labelwidth}{\labelalphawidth}%
      \setlength{\leftmargin}{\labelwidth}%
      \setlength{\labelsep}{\biblabelsep}%
      \addtolength{\leftmargin}{\labelsep}%
      \setlength{\itemsep}{\bibitemsep}%
      \setlength{\parsep}{\bibparsep}}%
      \renewcommand*{\makelabel}[1]{##1\hss}}
  {\endlist}
  {\item}
% end: excerpt from `alphabetic.bbx'

% ------------------------------------------------------------------------------
% https://tex.stackexchange.com/questions/124473/is-there-a-biblatex-equivalent-for-the-bibtex-style-alphadin-for-the-din-1505

% % Use cite/entry key as fallback label
% \DeclareLabelalphaTemplate{
%   \labelelement{
%     \field[final]{shorthand}
%     \field{label}
%     \field[strwidth=3,strside=left,ifnames=1]{labelname}
%     \field[strwidth=1,strside=left]{labelname}
%     \field[final,strwidth=3]{citekey}
%   }
%   \labelelement{
%     \field[strwidth=2,strside=right]{year}
%   }
% }

% % Add labels to bibliography - taken from alphabetic.bbx
% \DeclareFieldFormat{labelalphawidth}{\mkbibbrackets{#1}}
% \defbibenvironment{bibliography}
%   {\list
%      {\printtext[labelalphawidth]{%
%         \printfield{prefixnumber}%
%         \printfield{labelalpha}%
%         \printfield{extraalpha}}}
%      {\setlength{\labelwidth}{\labelalphawidth}%
%       \setlength{\leftmargin}{\labelwidth}%
%       \setlength{\labelsep}{\biblabelsep}%
%       \addtolength{\leftmargin}{\labelsep}%
%       \setlength{\itemsep}{\bibitemsep}%
%       \setlength{\parsep}{\bibparsep}}%
%       \renewcommand*{\makelabel}[1]{##1\hss}}
%   {\endlist}
%   {\item}

%--------------------------------------
%   Metainformation
%--------------------------------------
\newdate{docdate}{12}{04}{2021}

\newcommand{\art}{IT-Projektarbeit}
\newcommand{\titel}{Grundlegende Spracherweiterung für Embedded-BASIC in VS-Code-kompatiblen Editoren}
\newcommand{\untertitel}{Syntax-Highlighting und Lesen serieller Schnittstellen}
\newcommand{\autor}{Stefan Woyde}
% \newcommand{\registriernr}{Nr. AI-2021-?-?}
\newcommand{\hochschule}{Fachhochschule Erfurt}
\newcommand{\fachgebiet}{Angewandte Informatik}
\newcommand{\erstgutachter}{Prof. Dr. Uwe Altenburg}
\newcommand{\zweitgutachter}{Prof. Dr. ?}
\newcommand{\datum}{\displaydate{docdate}} % \today gibt heutiges Datum aus, oder klassisch durch Abgabedatum zu ersetzen
\newcommand{\keywords}{Parsing, Rercursive-Descent-Parsing, Code-Analyse}
\newcommand{\ort}{Erfurt}


%--------------------------------------
%   PDF Lesezeichen und Hyperlinks
%--------------------------------------
\usepackage[
	pdfauthor={\autor},
	pdftitle={{\titel { - }\untertitel}},
	pdfsubject={{\titel { - }\untertitel}},
	pdfkeywords={\keywords},
	pdfpagelabels = {true},
	pdfstartview = {FitV},
	colorlinks = {true},
	linkcolor = {black},
	citecolor = {black},
	urlcolor = {blue},
	bookmarksopen = {true},
	bookmarksopenlevel = {3},
	bookmarksnumbered = {true},
	plainpages = {false},
	hypertexnames = {false}
]{hyperref}
%\usepackage[acronym,toc]{glossaries}


%--------------------------------------
%   Kopf- & Fußzeile 
%--------------------------------------
\usepackage[automark,plainheadsepline,headsepline,autooneside]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setheadsepline{.4pt}                                   %Separate Linie im Kopf
\clearpairofpagestyles                                  %Kopf und Fusszeile löschen
\ihead[\hochschule]{\hochschule}                        % im Kopf -> links
\ohead[\fachgebiet]{\fachgebiet}                        % im Kopf -> rechts
\cfoot[\pagemark]{\pagemark}                            % Seitenzahl
\renewcommand*{\headfont}{\upshape\sffamily\scriptsize} % Schrift Kopfzeile
\renewcommand*{\footfont}{\normalfont\sffamily\small}   % Schrift Fußzeile


%--------------------------------------
%   Quellcode-Listing Einstellungen
%   ftp://ftp.tu-chemnitz.de/pub/tex/macros/latex/contrib/listings/listings.pdf
%--------------------------------------

\usepackage{xcolor,listings}                %bindet das Paket Listings ein
\definecolor{comment}{rgb}{.15,.4,.15}     % hellgruen
\definecolor{keywd1}{rgb}{.15,.15,.6}      % dunkelblau
\definecolor{keywd2}{rgb}{.35,.5,.55}      % hellblau
\definecolor{string}{rgb}{.5,.15,.15}      % dunkelrot
\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}

% Der lstset-Befehl ermöglicht haufenweise Einstellungen zur Formatierung

% \lstset{%
% 	language=C++,								%hier Sprache einstellen
% 	basicstyle={\ttfamily} ,					%Schriftgröße
% 	keywordstyle=\color{blue!80!black!100},		%Farbe der keywords
% 	identifierstyle=,							%Bezeichnerstyle, hier leer
% 	commentstyle=\color{green!50!black!100},	%Farbe der Kommentare
% 	stringstyle=\color{red!80!black!100},		%Aussehen der Strings
% 	breaklines=true,							%Automatische Zeilenumbrüche
% 	numbers=left,								%Zeilennummerierung links
% 	numberstyle=\small,							%Größe der Zeilennummerierung
% 	frame=single,								%einfacher Rahmen
% 	backgroundcolor=\color{blue!3},				%Hintergrundfarbe
% 	caption={Code}, 							%Standardüberschrift
% 	captionpos=t,								%Überschift oben (top)
% }

%\lstdefinelanguage{XML}
%{
  %morestring=[b]",
  %morestring=[s]{>}{<},
  %morecomment=[s]{<?}{?>},
  %stringstyle=\color{black},
  %identifierstyle=\color{darkblue},
  %keywordstyle=\color{cyan},
  %morekeywords={xmlns,version,type}% list your attributes here
%}

\lstdefinestyle{cs}{%
	language=C++,								%hier Sprache einstellen
	basicstyle={\ttfamily} ,					%Schriftgröße
	keywordstyle=\color{blue!80!black!100},		%Farbe der keywords
	identifierstyle=,							%Bezeichnerstyle, hier leer
	commentstyle=\color{green!50!black!100},	%Farbe der Kommentare
	stringstyle=\color{red!80!black!100},		%Aussehen der Strings
	breaklines=true,							%Automatische Zeilenumbrüche
	numbers=left,								%Zeilennummerierung links
	numberstyle=\small,							%Größe der Zeilennummerierung
	frame=single,								%einfacher Rahmen
	backgroundcolor=\color{blue!3},				%Hintergrundfarbe
	caption={Code}, 							%Standardüberschrift
	captionpos=t,								%Überschift oben (top)
	tabsize=2,
	literate={\ \ }{{\ }}1,
}

\lstdefinestyle{cpp}{%
	language=C++,								%hier Sprache einstellen
	basicstyle={\ttfamily} ,					%Schriftgröße
	keywordstyle=\color{blue!80!black!100},		%Farbe der keywords
	identifierstyle=,							%Bezeichnerstyle, hier leer
	commentstyle=\color{green!50!black!100},	%Farbe der Kommentare
	stringstyle=\color{red!80!black!100},		%Aussehen der Strings
	breaklines=true,							%Automatische Zeilenumbrüche
	numbers=left,								%Zeilennummerierung links
	numberstyle=\small,							%Größe der Zeilennummerierung
	frame=single,								%einfacher Rahmen
	backgroundcolor=\color{blue!3},				%Hintergrundfarbe
	caption={Code}, 							%Standardüberschrift
	captionpos=t,								%Überschift oben (top)
	tabsize=2,
	% literate={\ \ }{{\ }}1,
}

\lstdefinelanguage{javascript}{
  keywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, let, if, in, while, do, else, case, break},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
  ndkeywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=false,
  comment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  morestring=[b]',
  morestring=[b]",
  morestring=[b]`
}

\lstdefinestyle{javascript}{%
	language=javascript,						%hier Sprache einstellen
	basicstyle={\ttfamily} ,					%Schriftgröße
	keywordstyle=\color{blue!80!black!100},		%Farbe der keywords
	identifierstyle=,							%Bezeichnerstyle, hier leer
	commentstyle=\color{green!50!black!100},	%Farbe der Kommentare
	stringstyle=\color{red!80!black!100},		%Aussehen der Strings
	breaklines=true,							%Automatische Zeilenumbrüche
	numbers=left,								%Zeilennummerierung links
	numberstyle=\small,							%Größe der Zeilennummerierung
	frame=single,								%einfacher Rahmen
	backgroundcolor=\color{blue!3},				%Hintergrundfarbe
	caption={Code}, 							%Standardüberschrift
	captionpos=t,								%Überschift oben (top)
	tabsize=2,
	% literate={\ \ }{{\ }}1,
}

\lstdefinelanguage{antlr}{%
	morekeywords={options, grammar, tokens, lexer, import},
	keywordstyle=[2]\color{red!80!black!100},
	keywordstyle=[3]\color{blue!80!black!100},
	sensitive=true,
	morecomment=[l]{//},
	morecomment=[s]{/*}{*/},
	morestring=[b]',
	showstringspaces=false
}

\lstdefinestyle{antlr}{%
	language=antlr,								%hier Sprache einstellen
	basicstyle={\ttfamily} ,					%Schriftgröße
	keywordstyle=\color{blue!80!black!100},		%Farbe der keywords
	identifierstyle=,							%Bezeichnerstyle, hier leer
	commentstyle=\color{green!50!black!100},	%Farbe der Kommentare
	stringstyle=\color{red!80!black!100},		%Aussehen der Strings
	breaklines=true,							%Automatische Zeilenumbrüche
	numbers=left,								%Zeilennummerierung links
	numberstyle=\small,							%Größe der Zeilennummerierung
	frame=single,								%einfacher Rahmen
	backgroundcolor=\color{blue!3},				%Hintergrundfarbe
	caption={Code}, 							%Standardüberschrift
	captionpos=t,								%Überschift oben (top)
}

\lstdefinestyle{cfl}{%
	basicstyle={\itshape} ,						%Schriftgröße
	keywordstyle=\color{blue!80!black!100},		%Farbe der keywords
	identifierstyle=,							%Bezeichnerstyle, hier leer
	commentstyle=\color{green!50!black!100},	%Farbe der Kommentare
	stringstyle=\color{red!80!black!100},		%Aussehen der Strings
	breaklines=true,							%Automatische Zeilenumbrüche
	caption={Code}, 							%Standardüberschrift
	captionpos=t,								%Überschift oben (top)
	literate={->}{$\rightarrow$}{2}
			{id}{$\textbf{id}$}{2}
}

\lstdefinelanguage{embeddedbasic}{
  keywords={\#endregion, \#include, \#region, \#target, \#define, \#undef, \#ifdef, \#ifndef, \#else, \#endif, \#error, from, data, const, symbol, import, if, then, else, elseif, endif, case, select, endselect, for, to, step, endfor, while, endwhile, loop, endloop, task, wait, lock, unlock, find, open, close, as, on, goto, exit, call, end, return, function, endfunction, bool, char, byte, word, short, int, float, not, and, or, xor, neg, mod},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=false,
  comment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  morestring=[b]',
  morestring=[b]"
}

\lstdefinestyle{embeddedbasic}{%
	language=embeddedbasic,					%hier Sprache einstellen
	basicstyle={\ttfamily} ,					%Schriftgröße
	keywordstyle=\color{blue!80!black!100},		%Farbe der keywords
	identifierstyle=,							%Bezeichnerstyle, hier leer
	commentstyle=\color{green!50!black!100},	%Farbe der Kommentare
	stringstyle=\color{red!80!black!100},		%Aussehen der Strings
	breaklines=true,							%Automatische Zeilenumbrüche
	numbers=left,								%Zeilennummerierung links
	numberstyle=\small,							%Größe der Zeilennummerierung
	frame=single,								%einfacher Rahmen
	backgroundcolor=\color{blue!3},				%Hintergrundfarbe
	caption={Code}, 							%Standardüberschrift
	captionpos=t,								%Überschift oben (top)
	tabsize=2,
	% literate={\ \ }{{\ }}1,
}

%\renewcommand{\lstlistingname}{Quellcodeausschnitt}
%\renewcommand{\lstlistlistingname}{Quellcodeausschnittsverzeichnis}

%----------Worttrennung-----------
%---Latex trennt eigentlich recht gut, aber Fremdwörter o.ä. manchmal nicht, daher kann man Latex das Trennen einzelner Wörter beibringen, z.B.:
%\hyphenation{Ein-gangs-pro-zess}
%\hyphenation{Aus-gangs-pro-zess}
%\hyphenation{Web-client}
%\hyphenation{DMS-Web-client}
\makeindex
%--------------------------------------
%   Dokumentenbeginn
%--------------------------------------
\begin{document}

%--------------------------------------
%   Titelseite
%--------------------------------------
\begin{titlepage}
	\pdfbookmark[-1]{\titel}{Marke}					%Titel wird bei Lesezeichen angezeigt
	
	\titlehead{
		\begin{flushright}
			\includegraphics[width=0.45\textwidth]{images/Logo_Informatik.pdf}
		\end{flushright}
	}
	\subject{\art \\ in der Angewandten Informatik\\%
		% \large{\mdseries{\registriernr}}%
		}	 % Art der Arbeit
	\title{\Huge\titel}                          					% Titel der Arbeit
	\subtitle{\Large\untertitel\\[5em]}										% ggf. Untertitel
	\author{\textbf{\autor}}                           		% Verfasser
	\date{%Abgabedatum: %
		\datum%
	}                            % Datum
	\publishers{\erstgutachter%
		% \\ \zweitgutachter%
		} 				% Betreuer
	\maketitle                                
\end{titlepage}

%--------------------------------------
%   Seitennummerierung
%--------------------------------------
\pagenumbering{Roman}

%--------------------------------------
%   Abstract und Kurzfassung
%--------------------------------------
% \input{chapters/0-abstract}

%--------------------------------------
%   Inhalts-, Abbildungs-, Tabellenverzeichnis
%--------------------------------------
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{tocanc}
\tableofcontents						% Inhalt
\listoffigures							% Abbildungen
% \listoftables							% Tabellen
\lstlistoflistings						% Listings

\clearpage
% \cleardoublepage

%--------------------------------------
%   Zähler für römische Nummerierung
%--------------------------------------
\newcounter{exterior}
\setcounter{exterior}{\value{page}}

\pagenumbering{arabic}
%\include{chapters/glossary}
%\makeglossaries


%--------------------------------------
%   Einfügen der Kapitel
%--------------------------------------

\newcommand{\Csharp}{C{\lserif\#}}

\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{arabic}
\begin{onehalfspace}
\input{chapters/1-introduction}
% \input{chapters/2-fundamentals}
% \input{chapters/3-concept}
\input{chapters/4-implementation}
\input{chapters/5-conclusion}
\end{onehalfspace}


%--------------------------------------
%   Seitennummerierung - Römisch
%--------------------------------------
\clearpage
\pagenumbering{Roman}
\setcounter{page}{\value{exterior}}

%--------------------------------------
%   Literaturverzeichnis mit BiBTeX
%--------------------------------------
\nocite{*} % alle Bib-Eintärge listen

\printbibliography[title={Quellenverzeichnis}]
\clearpage
%\glsaddall
%\printglossaries
%--------------------------------------
%   Anhang
%--------------------------------------
\addcontentsline{toc}{chapter}{\appendixname}
% \begin{appendix}
\appendix
	% \chapter{Skripte}
%	\lstinputlisting[caption={Converterprogramm von alten zu neuen Konfigurationsdateien},label=app:conv]{Quellen/env2imp.java}
%	\lstinputlisting[language=ANT,caption={Angepastes Ant-Buildskript},label=app:antinstall]{Quellen/build.xml}
%	\lstinputlisting[caption={Batchdatei zum Automatischen Verteilen},language=command.com,label=app:batchjenkins]{Quellen/depoly_DMSCore.bat}
	% \chapter{Konfigurationen}
%	\lstinputlisting[caption={Alte Konfiguration},label=konf:oldkonf]{Quellen/Environment.properties}
%	\lstinputlisting[caption={Importdatei mit den Werten der alten Konfigurationsdatei},language=XML,label=konf:xmlfuerdms]{Quellen/out.xml}

	\chapter{Source Code}
	Der gesamte Source-Code zu diesem Projekt ist auf GitLab verfügbar\\
	(\url{https://gitlab.com/embedded-basic/vscode-extension}).

	Abgesehen davon ist der Kern des Source-Codes hier in den folgenden Listings dargestellt.

	\lstinputlisting[
		style=javascript,
		label={lis:lang_conf},
		caption={Sprach-Konfiguration (language-configuration.json)},
		% linerange={1-79},
	]{../language-configuration.json}

	\lstinputlisting[
		style=javascript,
		label={lis:syntax_desc},
		caption={Syntax-Beschreibung (embedded-basic.tmLanguage.yaml)},
		% linerange={1-79},
	]{../syntaxes/embedded-basic.tmLanguage.yaml}

	\lstinputlisting[
		style=javascript,
		label={lis:ext_act_deact},
		caption={Erweiterungs-Aktivierung (extension.ts)},
		% linerange={1-79},
	]{../src/extension.ts}

	\lstinputlisting[
		style=javascript,
		label={lis:serial_port_list},
		caption={Listenansicht für serielle Schnittstellen (controlView.ts)},
		% linerange={1-79},
	]{../src/controlView.ts}

	\lstinputlisting[
		style=javascript,
		label={lis:virtual_terminal},
		caption={Virtueller Terminal für serielle Schnittstellen (serial.ts)},
		linerange={1-103,115-211},
	]{../src/serial.ts}

% \end{appendix}
\clearpage

%--------------------------------------
%   Dokumentenende
%--------------------------------------
\end{document}
